【讀書好】是時候讀點列寧

某地方文明落後世界最少三十年。。。
最重要既係東方某地方被逼倒退緊，如果此地文明消失，會係人類文明既悲哀。

列寧再生

「列寧死，列寧主義生」，他所建立的管治方式，1991年雖然戛然而止，但在亞洲繼續發揚光大。在「後真相政治」中，最重要是製造謊言，今天官方製造的虛假新聞，就是明天的偽歷史。為了將共產主義建成人民世俗宗教，共產黨變成神權政治，於是大幅篡改歷史。十月革命根本不是一場革命，而是列寧精心策劃的政變，推翻臨時政府，用恐怖手段處理反對者。十月革命翌日，列寧第一件工作，就是取締報章控制傳媒。列寧建立名叫蘇維埃的人民委員會，廢除一切司法章程、法律、法規，把司法工作交給革命法庭和秘密警察。其實列寧打從開始就實行恐怖統治，史太林並沒有創設過任何新制度。奪權建政的陰謀，用偉大的人民革命去包裝，謊言說了100次，還未能成為真實，必須令知道真相而敢言的人，一個又一個消失，在恐怖氣氛籠罩下，一個偉大的共產政權才能誕生及永續。